銭湯より帰る
仲村渠

-------------------------------------------------------
【テキスト中に現れる記号について】

《》：ルビ
（例）頭髪《かみ》

［＃］：入力者注　主に外字の説明や、傍点の位置の指定
　　　（数字は、JIS X 0213の面区点番号またはUnicode、底本のページと行数）
（例）※［＃ローマ数字1、1-13-21］
-------------------------------------------------------

［＃ここから改行天付き、折り返して１字下げ］
仔どもや金貸しや先生や役人や痩せたのも太いのもいつしよくたに
汗や膏や表皮を流す裸のとき
裸の楽しいときをへて　さて　ふたゝび湯水のなかを産れるとき
豹　縞馬の身のやうな美しい毛皮なし
また候　おれの襯衣　衣裳のなか
おれの型に頭髪《かみ》をとゝのへ　髯　眼鏡を貼附なし
「光」などくちに銜へ
立派やかひとりまへに成りすました
ゆくさきは苗字ところ番地のしるされた
祖先が穴居時代なしたやうに
おれの住む家《や》に這入つていつた
［＃ここで字下げ終わり］



底本：「沖縄文学全集　第1巻　詩※［＃ローマ数字1、1-13-21］」国書刊行会
　　　1991（平成3）年6月6日第1刷
入力：坂本真一
校正：良本典代
2017年10月25日作成
青空文庫作成ファイル：
このファイルは、インターネットの図書館、青空文庫（http://www.aozora.gr.jp/）で作られました。入力、校正、制作にあたったのは、ボランティアの皆さんです。
